\section*{Symbolverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Symbolverzeichnis}
\begin{longtable}{>{$}l<{$} p{12cm} >{$}l<{$}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endhead
g & Gravitationsbeschleunigung & \si{m/s^2} \\
\rho & Luftdichte & \si{kg/m^3} \\
z & Höhe & \si{m} \\
\dot{z} & vertikale Geschwindigkeit & \si{m/s} \\
\Omega & Rotationsgeschwindigkeit & \si{U/s} \\
m_\mathrm{nabe} & Masse der Rotornabe & \si{kg} \\
m_\mathrm{stab} & Masse eines Stabs & \si{kg} \\
m_\mathrm{blatt} & Masse eines Rotorblatts & \si{kg} \\
\alpha & Anströmwinkel & \si{\degree} \\
\beta & Einstellwinkel & \si{\degree} \\
\gamma & Anstellwinkel & \si{\degree} \\
F_\mathrm{T} & Zugkraft & \si{N} \\
F_\mathrm{L} & Auftriebskraft & \si{N} \\
F_\mathrm{D} & Abtriebskraft & \si{N} \\
F_\mathrm{G} & Gravitationskraft & \si{N} \\
J & Trägheitsmoment & \si{kg m^2} \\
v_\mathrm{w} & Geschwindigkeit des effektiven Winds & \si{m/s} \\
v_\mathrm{abw} & Geschwindigkeit des Abwinds & \si{m/s} \\
m & Gesamtmasse & \si{kg} \\
r_\mathrm{nabe} & Distanz zwischen Nabenmittelpunkt und Nabenrand & \si{m} \\
r_\mathrm{stab} & Distanz zwischen Nabenmittelpunkt und Rotorblattanfang  & \si{m} \\
r_\mathrm{blatt} & Distanz zwischen Nabenmittelpunkt und Rotorblattende & \si{m} \\
S & Flügelfläche & \si{m^2}\\
b & Flügelbreite & \si{m}\\
n & Anzahl an Flügeln & -\\
C_\mathrm{L} & Auftriebsbeiwert & - \\
C_\mathrm{D} & Widerstandsbeiwert & - \\
C_\mathrm{L\alpha} & Steigung des Auftriebsbeiwerts & \si{\per \degree} \\

C_\mathrm{D\alpha} & Steigung des Widerstandsbeiwert & \si{\per \degree ^2} \\
C_\mathrm{L0} & Nullauftriebsbeiwert & - \\
C_\mathrm{D0} & Nullwiderstandsbeiwert & - \\
T & Zeitkonstante des Abwinds & \si{s} \\
n_\mathrm{lay} & Anzahl der Schichten des \acs{FNN} & - \\
n_\mathrm{nod} & Anzahl der Neuronen pro Schicht des \acs{FNN} & - \\
g & Aktivierungsfunktion des \acs{FNN} & - \\
\alpha _{lr} & Lernrate des \acs{FNN} & - \\
n_\mathrm{epo} & Anzahl der Epochen des \acs{FNN} & - \\

\bottomrule
\end{longtable}